.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--w--Wall-of-Stone:

Стена из камня (`Wall of Stone <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=365>`_) / Закл. 5
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воплощение
- земля

**Обычай**: арканный, природный

**Сотворение**: |д-3| жестовый, словесный, материальный

**Дистанция**: 120 футов

**Божества**:
:doc:`/lost_omens/Deity/Other/More/Mazludeh`,
:doc:`/lost_omens/Deity/Vudrani-God/Ashukharma`,
:doc:`/lost_omens/Deity/Ancient-Osirian-God/Anubis`

----------

Вы формируете стену из цельного камня.
Вы создаете каменную стену толщиной 1 дюйм, длиной вплоть до 120 футов и высотой 20 футов.
Вы можете сформировать путь стены, располагая каждые 5 футов стены на границе между квадратами.
Стена не обязательно должна быть вертикальной, так что вы можете использовать ее чтобы, например, сформировать мост или совокупность ступенек.
Вы должны создать стену в непрерывном открытом пространстве, так чтобы ее края не проходили через каких-либо существ или объекты, иначе заклинание будет потеряно.

Каждый участок стены 10x10 футов имеет КБ 10, Твердость 14 и 50 ОЗ, и он иммунен к критическим попаданиям и точному урону.
Через разрушенный участок стены можно пройти, но ее обломки создают сложную местность.

----------

**Усиление (+2)**: ОЗ каждого участка стены увеличиваются на 15.

.. versionchanged:: /errata-CR-r4
	Характеристики участка стены для разрушения указаны для секции 10x10 футов, как у прочих стен (было 5x5).





.. include:: /helpers/actions.rst